玄學家稱 幣少撈偏 或以撒錢求急財、降罪孽

深水埗天降銀紙轟動全港，撒錢者背後目的眾說紛紜。有玄學家不排除事件涉及道教茅山派的招數，是一種降罪孽及求急財的儀式，惟過往使用此招的人士一般較低調，亦以撒「碎銀」為主，今次所撒的金額頗大，相信有人目的是求大財。

玄學家周漢明指，前日掟錢落街情況誇張，背後或另有所求。他解釋，不少人「撈偏門」，甚至曾害人、欺騙人，種下深重罪孽，便會以撒錢或布施濟貧，化解罪孽。不過另有一類撒錢者則純粹為求財，以「小財唔出大財唔入」的心態派錢。周認為，今次所撒的金額大，反映該人求財心切，要求大財。亦有玄學界人士指，此屬偏門招數，有人當自己是觀音開庫，希望積德的同時，引更多財富入袋。

而在一四年，四川涼山州一條建設村曾舉行「分紅大會」，將一千三百多萬元（人民幣．下同），一疊疊百元鈔票砌成一道逾兩米長的「錢牆」，數百名入股村民排隊領錢，最多的一戶領到多達卅萬元。不過有網民認為涼山有不少城鎮和鄉村的兒童尚未有溫飽，質疑活動是炫富炒作。

李兆基捐地嗰Ｄ善事，咪直頭罪孽深重

Aa9青山道日日昆人買樓會有乜報應？

佢地產商 個頭搶高10幅地
推高樓價 迫人借佢地公司既財仔
之後求其捐塊地
就有人話係做善事

之前有人爆過
因為佢大部分地仍是農地
要城規肯轉做住宅地先起到樓

例如有10塊
4大發展商捐3塊起公屋
捐嗰3塊公屋轉返住宅，同時7塊都會一齊轉

政府仲會送埋條馬路基本建設比佢地

騙子論騙子